想盡少少力整啲對香港人有用既資源：見工面試服裝心得分享(基礎篇)

見工面試服裝心得分享(基礎篇)

自問唔係專家，只係一些透過個人經驗不斷學習翻黎的心得和分享（個人經歷：會考個位數，猛車邊好命讀到個學位,之後出黎做野。做過外賣／侍應／Sales／補習老師／講師／寫字樓工，而家係一間公司的director）

我既目標係希望盡量幫香港人可以搜集一些免費實用/含經濟效益/搵到食既資料

計劃黎緊主要會上載既片/資源題材包括

求職/轉工
職業發展
進修〔搵下有冇啲可以幫大家有一技之長/移民(唔係冇選擇都唔鼓勵)加分既知識〕
其他實用野等等...稔到再整

大家如果係搵工／進修上面有咩疑難都可以盡量係到問，我答到盡力答

推
中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

求下大家幫幫手用一分鐘時間report藍屍channel芒向編輯部

幾條移哂民嘅賤種日日出片歌頌支那
扭曲事實抹黑手足

要Report哂2個！！！！！

Channel link：

班仆街第2個channel：

REPORT教學：

不如講下你做到Director嘅歷程，係際遇，個人努力還是時也命也

如果個考官問你覺得自己有乜缺點，應該要點答？

因為好似點答都死咁……

1.選擇,選擇比努力重要,簡搵到食既行業,見唔對路既人/地方就好閃
2.禮貌,謙虛,憑人叫大哥,福利自然多
3.實力,踏實做野,增強自己既熟練/技能,有實力然後識表現自己,就自然有運氣
稔到再打

對比年紀大既老前輩我既經驗相對少d
但係我認為足以勝任呢個位置， 亦都諗住繼續進修落去

啱啱辭左職，冇乜方向，想去外國進修

但唔一定有學校收，呢段時間唔知做咩好

wow，咁答真係無敵，
多謝巴打……

講一D無傷大雅，而又可以兜(補救）既缺點

結構：缺點+自己既補救方法

例子：
我既缺點係我做野比較緊張，所以我做完每個task都會重複check 2次，確保所有野都冇問題

希望幫到你

其實最好係有左著落先辭職

睇你呢段時間有幾長,唔長就做自己野啦

見咩工先?

裸辭?

由你開始打工到你做到director 之間用左幾多年

如果有學校收嘅話就7個月空白期

Yes

萬五蚊都無文員仔 多數人著唔著老西去in？

搵住工先啦,7個月太長,多頭投資。萬一果到唔收你呢7個月等待期就浪費

我會啊，問題係唔知搵咩工

你本身做咩行業先,有咩稔法

本身做左差唔多4年b2b sales，同飲食有關

我想搵份唔會咁大壓力既工，因為啱啱呢份工令我長期失眠

牽制政權 救被告手足:

工會>工會聯盟 + 黃色經濟圈 + 議會勢力

工會需要大量文宣 多管齊下

唔可以只靠遊行同街站等人參加

更需要議員係區內幫手

jobsdb... etc大把

就咁聽可能係公司問題或者你唔適合跑數既工

可能係，又或者人事問題

可能搵第二啲性質嘅工，係唔知點開始搵

你背景商科文科? 年紀? 興趣?

咁大把外資公司啦,你英文好唔愁既

但如果問點解你會quit依家份工，又應該點答？
如果話公司文化唔適合，又或者同老闆相處不愉快又點睇？

efinancial career, jobsdb, 上去你心儀機構既官網睇下

由開始打工到做到director,用左4年

讀緊書，仲有兩年畢業，應該點計劃未來
利申：乞食科

可摸以分享下面試技巧

千奇唔好,我個人覺得講舊公司壞話死緊! 有堆客氣說話技巧我遲d係頻道分享

可以,比少少時間我,希望可以增加大家面試成功的機會率,你有咩問題都可以留言

考官成日問處境題，唔知咩點答先岩佢地心水
例如投訴等等

我地可以儲埋d問題,整個QnA資料庫

希望幫到你
面試難題拆解「你點解想轉工？」5個漂亮理由和一堆忌諱理由大分享!

有技巧,包裝地誠實
面試問答如捉棋搏奕
要正面答案,盡量不要負面答案!
=正面原因+我可以如何為貴司貢獻
見工返工如溝女識朋友,沒人喜歡負能量怪,要比人感覺有生氣有生產力

面試難題拆解「你點解想轉工？」5個漂亮理由和一堆忌諱理由大分享!

個人建議千萬不要
搞清面試官為何要問?
想知道你會不會因同樣理由離職
短時間內知道你這個人的個性、工作能力和表現,判斷你的工作能力與價值觀
有技巧,包裝地誠實

正面答案:
1.貴司點勁點勁,我的經驗技能可以如何如何配合
2.適合在上一份工作待了很久 （但又一直冇升職）的你：在現在的公司都工作了一段時間，希望到新公司挑戰自己
3.任職小公司的你：我希望在一間更大的企業發展。
4.我希望轉行（大前提是你申請的職位真的不是你現有工作的行業）
5.其他:地點近等等
=正面原因+我可以如何為貴司貢獻

結論
有技巧,包裝地誠實
面試問答如捉棋搏奕
要正面答案,盡量不要負面答案!
=正面原因+我可以如何為貴司貢獻
見工返工如溝女識朋友,沒人喜歡負能量怪,要比人感覺有生氣有生產力

希望幫到你

你有咩打算先?例如想做咩

整理好你份cv 先,新年後會多post

一早整好了，同時準備進修裝備自己

可以係屋企練定三文兩語,實冇錯。介意講你係咩行業?

Lm

最近考埋ielts

我做b2b sales

我都覺得係，但唔知點答好……

唔該巴打

盡量不要講人壞話

Thank you

想問下 去到final in係咪要sell自己 如果sell自己會唔會令到interviewer覺得你太做作？同埋點樣突圍而出

我都知，不過依加既然有model ans，我會用model ans答
23號見工時試下先

yes，試用條片既方法回答先

我屌柒舊公司慣性OT咪又係有加人工offer
主要睇你點樣講出黎

喺工作方面我有兩個問題想請教下

1.做自己叻嘅嘢，定係做自己鍾意嘅嘢
2.樣樣識啲好，定係某一個領域精通好

謝謝你

lm

見工我就咁著件風褸加條牛仔褲

如果想工餘時間讀d短期證書course 有冇邊間機構好？

比少少時間我消化下，會短時間內回覆大家

你睇下呢個幫唔幫到你

失業祼辭冇有怕!有課程學費全免兼有每月最高$4,000特別津貼?23個行業任你簡!嚴選最有用課程!

僱員再培訓局(ERB)「特別・愛增值」計劃(「計劃」)

幾多人公司既director?

睇到西裝兩個字冇睇
除非專業職系或高層，面試根本唔洗著西裝
整齊乾淨恤衫西褲已經夠

專業人士同高層都唔洗你教點著啦
利申 未試過有得interview又唔請我

適量sell就好,唔好太hard sell太做作,要比人知你係有價值係掂既

舉個例子:你稔下一個靚女,佢有條件有吸引力,洗唔洗hard sell?

麻煩曬希望聽日成功

1 比著係我，會簡自己鍾意而又搵到錢既野，因為我好現實，搵到錢自然有動力有熱情做

2 先精通後樣樣識，先專一個領域打穩陣腳

Ok

第一份做左三年幾
第二份工做左半年
之前in過a公司 等左陣冇收到offer 就要左第二份工offer, 點知番緊第二份工幾日就收到offer
而加想再in多次a公司
如果HR問 點解個陣reject a公司同點解第二份工做半年就轉應該點答
真係好想做a公司

網上course, e.g. edx

你做邊行

都係商業金融果堆啦你？

唔明，即係而家a公司有offer比你咁樣？

有啲題目答嗰陣erer聲 係咪玩完

工程佬

呢個月經黎 成日都講

唔完美，可接受

唔係太嚴重的話我覺得冇問題，你面試前預先練習會無咁ererer

一日唔知聽幾多次

利申：做咗9年HR

又到轉工/搵工季

各位師兄師姐， 請問應如何舒緩面試個陣驚到震？個人平時好正常既，面試個陣就驚到暈

有冇咩好理由分享下

新年過後會有一堆人攞完花紅跟住轉工架啦

1.多見工 2.平常心
1.多見工,見識得多,試得多自然知道流程和如何回答,減低不安所產生的緊張
2.平常心,唔好好恨某一份工一定要得,見工成唔成功是概率問題,沒有必然

兩者相輔

BTW有時追唔切post可能miss左各位的問題,你地都可以係個youtube頻道到留言問
希望幫到你

感謝師姐，我覺得自己係做唔到平常心呢一點
再次感謝

唔洗客氣，你係fresh grad?

唔好意思 離題想問一問 啱啱見成左份工 係一間大機構做客服 但要成日對外見客 第一日翻工應該點著？我之前見面試我既一個女仔都係著一條深色連身裙 如果我都係咁著okay嗎？著面試個時既suit好似太正式
Thanksssssss

1.跟公司dressing code 要求
2.冇既話,我個人建議第一日著suit先,禮多人不怪,first impression非常重要

呢排番工搭車，大家要小心!記得戴醫療口罩

工程前景如何? 好似分好多唔同工種

唔會冇得做既
不過做得上高人工位會大壓力咁解

有料既牛仔褲拖鞋佢都爭住請啦

講乜都係假 香港地兩個字關係

我都想老豆係李+X, 但香港地...冇關係都要食飯架

我果陣時grad, 見銀行普通officer, sales工，group interview都一堆人著西裝，果陣時仲要夏天

fg唔識覺得全套老西係最安全姐，我都唔反對安全既

主要係你唔知對家想法,同埋各行各業又真係情況唔同

如果咁樣講，有料咩都唔洗做了

見工應該戴住口罩定除口罩？

睇對家有冇戴住口罩...或者個樣係未病病地
建議先戴住,坐低再問對家洗唔洗除,比人覺得你做事有規矩

點解個個工程佬都想入政府?

因為入到guarantee 10皮月薪 + housing allowance (幫埋你供樓)

你不如問點解個個都想入政府好過

唔係個個行業都有適合的政府工做

你去大學文學院/社會學系走一轉10個有8個都想考政府EO / 其他政府濕鳩工
純粹出面私人市場太西

當年有個中學讀中大既師兄講到好有理想點點點
咪又係去做海關PI

唔知自己呢個帳戶甩到P味?

其他有用資料:

有時呢D吹水野又係哂氣,個個講到好理想,之後出到黎知道現實又係做政府工

不過講真文學院出黎係慘d,門路窄，冇野簡。香港又係商業社會

難怪，私人市場一定冇呢個數啦

唔好介意，其實a公司可能當你係second choice，冇既照直講，話真係好想入貴公司所以想轉黎呢到

interview business formal一定冇死, 我低過呢個數都著老西去in

第一日返新工要注意啲咩?5招助你快速攻心!俾上司同事好印象

呢排你想有野做都唔易

頹廢中，報左個課程3月頭開班

有個咩關愛計劃，讀書有錢收，你可看看

就係報左嗰個

僱員再培訓局(ERB)「特別・愛增值」計劃(「計劃」)

頂住先啦

fg full suit係正常
但做幾年嘢如果本身嗰行返工唔係要full suit
例如專業人士/manager
見工仲full suit打埋呔 由其係啲旺角cheap老西 全黑色
我會覺得呢條友都係dodo地

睇行業著full suit,
由其係啲旺角cheap老西 全黑色 我會覺得呢條友都係dodo地
haha笑死荷理活商場果D...其實都係for grad dinner玩玩下咁

仲有cv
成日見啲人cv唔排板唔update
俾人感覺好hea

整CV 又係大學問黎，好多細節野要注意

而且人人講法又唔同咁

我會覺得係:
字型，大細要統一
用字要恰當
一眼就睇到重要資訊唔洗我搵之類

係呀，太多又唔得，太少又唔得，通常兩版紙

仲有d格式好煩，用Microsoft word較下較下咁

開template跟住打

haha,認同，所以我都有儲開template的習慣

好運的是~b2b sales 同B2C相比,應該不是重災區吧

轉工攻略01:包裝自己可以sell既技能有咩?轉行轉工溝女成名要襯早?

唔係架
b2c冇左
b2b一樣奶晒野

哦,咁樣聽落係環環緊扣,成個零售業暫時都比較麻煩

冇左零售 所有back零售嘅野都一次過冇埋
成條鏈斷左

你地呢行炒人個浪係未先炒前線sales,之後唔掂再炒後勤support?

同一時間
前線sales同後勤一齊搞

太興：管理層8折出糧，裁員減薪
翠華：部份結業，全線裁員及減薪
實惠：管理層6日無薪假，裁員10%，4分店停業
莎莎：20店結業，全線裁員及減薪
海皇粥店：全線裁員及減薪
郵輪：全線裁員及減薪
周大福：部份分店停業，全線裁員，無薪假及不派花紅
九巴：減班次（即減薪）
噴射飛航：減薪
龍皇：裁員
富臨：部份結業及裁員減薪
敍福樓/日式線：部份結業，部份停業及裁員
百樂門：部份停業及裁員
彩福：部份停業
譽宴：部份停業
大榮華：停業
花園：全線結業
明星：部份結業及裁員
雲來軒：停業
海底撈（香港）：结業
機場內名牌店及免稅店：部份停業，減薪及裁員
香港航空：減薪及裁員
國泰：減薪及裁員
美心/其他菜系：20間以上結業、減薪及裁員
新巴與城巴：減班及無補水

請問係邊行?

其實見office工係咪一定要立起個頭？
我依家髮型長度係冇剷青
但可以立起
但都算長
可唔可以唔剪